# PoolsFormer
Библиотека, позволяющая легко и быстро формировать нужные варианты пулоподобных структур: кэшей, пулов объектов и т.п..

Ниже начальные требования к итоговым структурам.

---
#### **Кэш:**
* внешний интерфейс:
	* TKey и TValue — любые типы данных;
	* TValue Get (TKey key);
	* TValue Get (TKey key, Delegate createDelegate);
* для одного TKey хранится не более одного TValue;
* проверка валидности TValue перед выдачей пользователю;
* самоочистка на основе времени жизни и времени простоя, пробуждение ("пинг") выживших TValue;
* учет занятости TValue не ведется;
* алгоритмы проверки валидности и пробуждения определяются через непосредственный делегат или реализацию интерфейса;
* пользовательские обращения могут приходить из любого потока.
---
#### **Пул объектов:**
* внешний интерфейс:
	* TKey — любой тип данных, TObject — ссылочный тип данных;
	* TObject Obtain (TKey key);
	* TObject Obtain (TKey key, Delegate createDelegate);
	* void Release (TObject object).
* для одного TKey может храниться несколько TObject, есть ограничение на максимальное количество;
* учет занятости TObject ведется: если объект отдан, то он может быть отдан снова только после вызова Release(..);
* возможность указать, как нагружать объекты TObject — равномерно все или максимально последние использованные;
* возможность указать, что делать при отсутствии запрашиваемого объекта: немедленно создать новый или подождать освобождения имеющегося в течение какого-то времени;
* проверка валидности TObject перед выдачей пользователю;
* самоочистка на основе времени жизни и времени простоя, пробуждение ("пинг") выживших TObject;
* алгоритмы проверки валидности, пробуждения и "обнуления" определяются через непосредственный делегат или реализацию интерфейса;
* пользовательские обращения могут приходить из любого потока.
---
#### **Пул потоков:**
* внешний интерфейс:
	* void Execute (Delegate delegate, params object[] arguments).
* есть ограничение на максимальное количество потоков;
* глобальная очередь заданий: задание отдается или бездействующему потоку (если он есть), или новому потоку (если максимальное количество потоков еще не достигнуто), или первому освободившемуся потоку;
* возможность указать, что делать при занятости всех потоков пула — выбрасывать исключение или ставить задачу в очередь;
* самоочистка на основе времени простоя потока;
* возможность указать, как нагружать потоки в пуле — равномерно все или максимально последние использованные;
* пользовательские обращения могут приходить из любого потока.